\input{../../../main.tex}

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{11 класс}{Заключительная контрольная}
\setcounter{notask}{1}
%\teachermode
\begin{document}

\task{Вычислите интегралы
\[
a) \int \limits_{-\sqrt{3}}^{1} \frac{\arctg^3(x) dx}{x^2+1}
,\quad
b) \int \frac{2x-7}{x^2-9}dx
,\quad
c^*) \int e^{ax} \cos{bx} dx
\]
}

\task{Вышел Дядя Женя из дома и пошел на север. После того, как он прошел 1 км в этом направлении, он повернул налево на $90^{\circ}$ и прошел расстояние в $n$ раз меньше. Затем он снова повернул налево и снова прошел в $n$ раз меньше, чем на предыдущем участке. Его прогулка и далее подчинялась такому правилу: повороты только налево и каждый прямой отрезок пути в $n$ раз короче предыдущего. Где искать Дяду женю после такой бесконечно долгой прогулки?}

\task{Пусть $z$ принадлежит квадратной области на комплексной плоскости с вершинами в точках $(0,0), (0,\pi), (\pi,\pi), (\pi,0)$. Найдите отображение этой области в результате преобразования $w = e^{z}$.}

\task{Найдите частное решение дифференциального уравнения: 
\[
y'' - 5y'+4y=0 \quad y(0) = 5,\quad y'(0)=0
\]
\vspace{-5mm}}

\task{Доска массы $m$ лежит на двух катках, вращающихся с большой скоростью навстречу друг другу. Расстояние между осями катков $l$ , коэффициент трения при скольжении доски по катку $\mu$. 
\begin{enumcyr}
    \item Найти частоту продольных колебаний доски;
    \item Что произойдет с доской, если катки начнут вращаться в другую сторону? Ответ поясните, написав уравнение движения для области, когда отклонение доски меньше $l/2$. Считайте, что в начальный момент времени она смещена на расстояние $x_0$, а её скорость равна нулю.
\end{enumcyr}
\answer{$\omega^2 = \dfrac{2\mu g}{l}$; доска улетит $x(t) = x_0\ch{\omega t}$ }
}

\task{Груз массы $m$ падает с высоты $H$ на пружину жесткости $k$ и длины $h$, нижний конец которой прикреплен к полу. Определите время контакта груза спружиной, если $mg < 2k\left(H - h\right)$.
\answer{$t = \sqrt{\dfrac{m}{k}}\left(\pi + 2\arctg{\sqrt{\dfrac{mg}{2k\left(H - h\right)}}}\right)$}}

\end{document}